染手足口病停課 8童屬田徑隊

2018年11月09日

染手足口病停課 8童屬田徑隊

溫。何家達攝
方王錦全小學教職員昨為返校的學童量度體溫。何家達攝

【本報訊】屯門保良局方王錦全小學日前爆發手足口病，10名小五及小六生受感染，其中一名11歲男學生感染腸病毒71型，併發腦脊髓炎，情況危殆。學校五、六年級昨起停課至本月21日，其他班級照常上課。校方透露，受感染學生中8人為田徑隊員。有家長估計學童訓練時互相接觸而齊齊中招，認為全校停課更穩妥。

家長估計訓練時中招

學童使用酒精搓手液消毒雙手。

校方昨早取消操場集會，安排教職員在門口為返校學童量度體溫；早上亦按原定計劃，迎接宜昌市西陵區外國語實驗小學近百師生到訪。部份學生戴口罩回校，有家長為子女噴蚊怕水。

有不願上鏡的家長向記者展示校方發出的通告，通告指受感染的學生主要來自田徑隊，故停課期間小三至小六的田徑訓練及比賽取消。有家長估計是田徑隊員在訓練期間互相接觸而集體感染。帶四年級孫兒返校的關太認為，學校爆發情況相當嚴重，擔心孫兒回校會染病；但因校方沒容許其他班級學生自行選擇是否返校，而孫兒的班房鄰近六年級班房，相對較高危，認為全校停課較穩妥。沒戴口罩的小一孔同學稱，就讀高年級的哥哥因停課不用回校，「都有啲驚」，會按父母吩咐勤加洗手。

不用上課的小五洪同學是田徑隊成員，他稱忘記上一次田徑訓練是何時，也不清楚有多少隊友染病，自己因停課而缺席兩項比賽，感到可惜。

校方發稿回覆查詢時沒有回應受感染學童是否於田徑訓練時中招，僅指10月30日起共有10名學童染病，全為小五及小六學生，當中8人為田徑隊員。

■記者于健民

上一則
上一則
陳日君向教宗呈信 揭地下教會苦況

下一則
下一則
女警開槍 重傷疑犯有情緒病